加拿大國會議員聯署去信移民部長要求為香港人完善「救生艇計劃」

早前47名民主派人士因參與初選被政府以《港版國安法》控告「顛覆國家政權」。有見及此，加拿大十二位跨黨派國會議員聯署去信移民部長 Marco Mendicino 敦促加國政府為香港人完善早前推出的「救生艇計劃」，確保高風險的抗爭者能夠在當地尋得避風港。

信中提出幾項建議，包括：

（一）允許香港人於香港境外的加拿大領事館申請庇護；

（二）允許獲得加拿大公民贊助、身處第三國家的香港人入境加國申請難民資格；

（三）確保遭受政治迫害，被以「暴動」及「非法集會」等罪名起訴的抗爭者不會因此被取消庇護申請資格；

（四）參考加國 Rainbow Refugee Assistance Pilot 計劃，為高風險抗爭者設立相應支援計劃；

（五）延長現有 Youth Mobility International Experience Canada Program 至兩年，並將年齡限制擴大至 18-35 歲；

（六）考慮運用於2002年通過的《移民和難民保護法》所賦予的立法權力，在必要時由移民部長發佈指令彌補漏洞。

香港監察總監羅傑斯指：「是次聯署顯示了加國國會議員因47為民主派人士被捕而對香港人權狀況逐漸變壞愈加憂慮。我們希望加拿大政府可聽取各議員意見，完善相關計劃並為抗爭者提供逃生門。」

Good

唔望太多 淨係望條hk path可以救埋後生但未必有太多錢既手足

多謝

都係個句
香港護照任支那印 點分香港人出黎先係重點
如果唔係最後都係支那豬天堂

本身加拿大就係支那豬天堂黎